蘋論：中共的打壓與制裁不足畏 - 李平

節錄

蘋論：中共的打壓與制裁不足畏 - 李平

中共港共扭盡六壬打壓香港民主派立法會初選，結果有61萬人投票，其意義遠遠超過民主派有望產生最佳參選組合，反映的更是港人在國安法實施和中國國安進駐香港的壓迫下，挺直了脊樑，追求民主、自由的勇氣和智慧沒有受損，9月立法會選舉35+的前景越見清晰，中共港共如果一意孤行，罔顧港人自救、自治訴求，勢必引致西方國家的制裁，而中共所謂對等報復只會貽笑國際。

昨日新疆 今日香港

「哪裏有壓迫，哪裏就有反抗。」
。。。。。。
也引發國際社會前所未有的反制。

從「今日新疆，明日香港」到
。。。。。。

《維吾爾人權法案》是去年初由民主黨參議
。。。。。。

至上周，美國國務院宣佈制裁新疆四名官員，包括中共中央政治局委員兼新疆區委書記陳全國，限制他們入境、凍結其在美財產、禁止美國企業與個人同他們及其家人交易。中國外交部昨日終於公佈對等的反制，制裁美國「國會－行政當局中國委員會」（CECC）、國際宗教自由無任所大使布朗巴克、參議員魯比奧、克魯茲和眾議員史密斯。

不以為懼 反以為榮

《香港自治法案》的要旨在制裁損害香港自治與自由的中港官員及相關金融機構，一旦由特朗普簽署生效，中共的報復必定包括制裁提案的民主黨參議員范赫倫與共和黨參議員圖米。而中共把CECC列入制裁名單，意味着呼籲把制裁中共對象升格至中共中央政治局常委韓正、汪洋的美國國會共和黨研究委員會也可能成為制裁對象。

然而，面對這樣的制裁，無論是魯比奧、范赫倫等議員，還是相關機構，相信不以為懼、反以為榮，就像港人一樣，越受壓迫越有勇氣與智慧去反抗。由此可見，中共的打壓與制裁越野蠻，越能促成國際反抗暴政的統一戰線，到頭來讓中共玩一把它最喜歡的搬起石頭砸自己的腳。

周一至周六刊出
李平

中共港共扭盡六壬打壓香港民主派立法會初選，結果有61萬人投票，其意義遠遠超過民主派有望產生最佳參選組合，反映的更是港人在國安法實施和中國國安進駐香港的壓迫下，挺直了脊樑，追求民主、自由的勇氣和智慧沒有受損